\section{Входное сопротивление ячейки ввода мощности}

Для нахождения входного сопротивления ячейки ввода мощности используем выражение \ref{stationary_eq_type1}:

\begin{multline}
	\left(
		\frac{
			f^2 K^H_L
		}{
			2 f_L f_0
		}
		-
		\frac{K^E_L}{2}
	\right)
	\dot X_L
	+
	\left(
		1
		-
		\frac{f^2}{f_0^2}
		+
		j
		\frac{f}{f_0}
		\frac{1}{Q}
		\left(
			1
			+
			\chi_g
			+
			\chi_L
			+
			\frac{\alpha}{1 - \alpha}
			\frac{
				\exp{(j \varphi)}
			}{
				\cos{(\varphi)}
			}
			\left(
				\frac{f}{f _0}
			\right)^{3}
		\right)
	\right)
	\dot X
	+ \\ +
	\left(
		\frac{f^2 K^H_R}{2 f_R f_0}
		-
		\frac{K^E_R}{2}
	\right)
	\dot X_R
	=
	j 4
	\sqrt{
		\pi \frac{f}{f_0}
		f P_g
		\frac{\chi_g}{Q}
	}
	\exp {(j \varphi)}
\end{multline}

Разделим левую и правую части выражения $\dot X = \dot I / \sqrt{C_\Sigma}$

\begin{multline}
	\left(
		\frac{
			f^2 K^H_L
		}{
			2 f_L f_0
		}
		-
		\frac{K^E_L}{2}
	\right)
	\frac{\dot X_L}{\dot X}
	+
	\left(
		1
		-
		\frac{f^2}{f_0^2}
		+
		j
		\frac{f}{f_0}
		\frac{1}{Q}
		\left(
			1
			+
			\chi_g
			+
			\chi_L
			+
			\frac{\alpha}{1 - \alpha}
			\frac{
				\exp{(j \varphi)}
			}{
				\cos{(\varphi)}
			}
			\left(
				\frac{f}{f _0}
			\right)^{3}
		\right)
	\right)
	+ \\ +
	\left(
		\frac{
			f^2 K^H_R
		}{
			2 f_R f_0
		}
		-
		\frac{K^E_R}{2}
	\right)
	\frac{\dot X_R}{\dot X}
	=
	j 4
	\sqrt{
		\pi
		\frac{f}{f_0}
		f P_g
		\frac{\chi_g}{Q}
	}
	\frac{
		\sqrt{C_\Sigma}
	}{
		\dot I
	}
	\exp {(j \varphi)}
\end{multline}

\begin{multline}
	1
	-
	\frac{f^2}{f_0^2}
	+
	j
	\frac{f}{f_0}
	\frac{1}{Q}
	\left(
		1
		+
		\chi_g
		+
		\chi_L
		+
		\frac{\alpha}{1 - \alpha}
		\frac{
			\exp{(j \varphi)}
		}{
			\cos{(\varphi)}
		}
		\left(
			\frac{f}{f _0}
		\right)^{3}
	\right)
	+
	\left(
		\frac{
			f^2 K^H_L
		}{
			2 f_L f_0
		}
		-
		\frac{K^E_L}{2}
	\right)
	\frac{\dot X_L}{\dot X}
	+ \\ +
	\left(
		\frac{
			f^2 K^H_R
		}{
			2 f_R f_0
		}
		-
		\frac{K^E_R}{2}
	\right)
	\frac{\dot X_R}{\dot X}
	=
	j 4
	\sqrt{
		\pi
		\frac{f}{f_0}
		f P_g
		\frac{\chi_g}{Q}
	}
	\frac{
		\sqrt{C_\Sigma}
	}{
		\dot I
	}
	\frac{
		\dot U
	}{
		\sqrt{8 R_g P_g}
	}
	\frac{
		\exp {(j \varphi)}
	}{
		\exp {(j \varphi)}
	}
\end{multline}

\begin{multline}
	1
	-
	\frac{f^2}{f_0^2}
	+
	j
	\frac{f}{f_0}
	\frac{1}{Q}
	\left(
		1
		+
		\chi_g
		+
		\chi_L
		+
		\frac{\alpha}{1 - \alpha}
		\frac{
			\exp{(j \varphi)}
		}{
			\cos{(\varphi)}
		}
		\left(
			\frac{f}{f _0}
		\right)^{3}
	\right)
	+
	\left(
		\frac{
			f^2 K^H_L
		}{
			2 f_L f_0
		}
		-
		\frac{K^E_L}{2}
	\right)
	\frac{\dot X_L}{\dot X}
	+ \\ +
	\left(
		\frac{
			f^2 K^H_R
		}{
			2 f_R f_0
		}
		-
		\frac{K^E_R}{2}
	\right)
	\frac{\dot X_R}{\dot X}
	=
	j
	\sqrt{
		\frac{f^2}{f_0^2}
		\frac{1}{Q^2 R^2}
	}
	(
	Z_{in}
	+
	R_g
	)
\end{multline}

\begin{multline}
	1
	-
	\frac{f^2}{f_0^2}
	+
	j
	\frac{f}{f_0}
	\frac{1}{Q}
	\left(
		1
		+
		\chi_g
		+
		\chi_L
		+
		\frac{\alpha}{1 - \alpha}
		\frac{
			\exp{(j \varphi)}
		}{
			\cos{(\varphi)}
		}
		\left(
			\frac{f}{f _0}
		\right)^{3}
	\right)
	+
	\left(
		\frac{f^2 K^H_L}{2 f_L f_0}
		-
		\frac{K^E_L}{2}
	\right)
	\frac{\dot X_L}{\dot X}
	+
	\\
	+
	\left(
		\frac{f^2 K^H_R}{2 f_R f_0}
		-
		\frac{K^E_R}{2}
	\right)
	\frac{\dot X_R}{\dot X}
	=
	j
	\frac{\chi_g}{Q}
	\frac{f}{f_0}
	(Z_{in} + 1)
\end{multline}

\begin{multline}
	\hat Z_{in}
	=
	\left[
		1
		-
		\frac{f^2}{f_0^2}
		+
		j
		\frac{f}{f_0}
		\frac{1}{Q}
		\left(
			1
			+
			\chi_g
			+
			\chi_L
			+
			\frac{\alpha}{1 - \alpha}
			\frac{
				\exp{(j \varphi)}
			}{
				\cos{(\varphi)}
			}
			\left(
				\frac{f}{f _0}
			\right)^{3}
		\right)
		\right.
		+
		\\
		+
		\left.
		\left(
			\frac{f^2 K^H_L}{2 f_L f_0}
			-
			\frac{K^E_L}{2}
		\right)
		\frac{\dot X_L}{\dot X}
		+
		\left(
			\frac{f^2 K^H_R}{2 f_R f_0}
			-
			\frac{K^E_R}{2}
		\right)
		\frac{\dot X_R}{\dot X}
		\right]
	\left[
		j
		\frac{\chi_g}{Q}
		\frac{f}{f_0}
		\right]^{-1}
	-
	\frac{
		j
		\frac{\chi_g}{Q}
		\frac{f}{f_0}
	}{
		j
		\frac{\chi_g}{Q}
		\frac{f}{f_0}
	}
\end{multline}

\begin{multline}
	\hat Z_{in}
	=
	\left[
		1
		-
		\frac{f^2}{f_0^2}
		+
		j
		\frac{f}{f_0}
		\frac{1}{Q}
		\left(
			1
			+
			\chi_L
			+
			\frac{\alpha}{1 - \alpha}
			\frac{
				\exp{(j \varphi)}
			}{
				\cos{(\varphi)}
			}
			\left(
				\frac{f}{f _0}
			\right)^{3}
		\right)
		+
		\right.
		\\
		\left.
		+
		\left(
			\frac{f^2 K^H_L}{2 f_L f_0}
			-
			\frac{K^E_L}{2}
		\right)
		\frac{\dot X_L}{\dot X}
		+
		\left(
			\frac{f^2 K^H_R}{2 f_R f_0}
			-
			\frac{K^E_R}{2}
		\right)
		\frac{\dot X_R}{\dot X}
		\right]
	\left[
		j \frac{\chi_g}{Q}\frac{f}{f_0}
		\right]^{-1}
\end{multline}

Где $\hat Z_{in} = \frac{Z_{in}}{R_g}$

\begin{multline}
	\hat Z_{in} =
	\left[
		1
		+
		\chi_L
		+
		\frac{\alpha}{1 - \alpha}
		\frac{
			\exp{(j \varphi)}
		}{
			\cos{(\varphi)}
		}
		\left( \frac{f}{f _0} \right)^{3}
		+
		j Q
		\left(
			\frac{f}{f_0}
			-
			\frac{f_0}{f}
			-
			\right.
			\right.
			\\
			\left.
			\left.
			-
			\left(
				\frac{f}{f_L}
				\frac{K^H_L}{2}
				-
				\frac{f_0}{f}
				\frac{K^E_L}{2}
			\right)
			\frac{\dot X_L}{\dot X}
			-
			\left(
				\frac{f}{f_R}
				\frac{K^H_R}{2}
				-
				\frac{f_0}{f}
				\frac{K^E_R}{2}
			\right)
			\frac{\dot X_R}{\dot X}
		\right)
		\right]
	\chi_g^{-1}
\end{multline}

Выберем сечение волновода так, чтобы выражение приобрело вид:

\begin{multline}
	\hat Z_{in} =
	\chi_g
	\left[
		1
		+
		\chi_L
		+
		\frac{\alpha}{1 - \alpha}
		\frac{
			\exp{(j \varphi)}
		}{
			\cos{(\varphi)}
		}
		\left(
			\frac{f}{f _0}
		\right)^{3}
		+
		j Q
		\left(
			\frac{f}{f_0} - \frac{f_0}{f}
			-
			\right.
			\right.
			\\
			\left.
			\left.
			-
			\left(
				\frac{f}{f_L}
				\frac{K^H_L}{2}
				-
				\frac{f_0}{f}
				\frac{K^E_L}{2}
			\right)
			\frac{\dot X_L}{\dot X}
			-
			\left(
				\frac{f}{f_R}
				\frac{K^H_R}{2}
				-
				\frac{f_0}{f}
				\frac{K^E_R}{2}
			\right)
			\frac{\dot X_R}{\dot X}
		\right)
		\right]^{-1}
	\label{stationary_eq_type1_zin}
\end{multline}
